\libproblem{city}{1996-11-4}


\task{
    На какую минимальную высоту надо поднять поршень, лежащий на поверхности воды в герметичном сосуде,
    чтобы вся вода в нем испарилась? Толщина слоя воды от дна сосуда --- $h$, плотность воды~--- $\rho$,
    молярная масса~--- $\mu$, давление насыщенного водяного пара $p$. Температура $T$ воды и пара в
    сосуде поддерживается постоянной.
}

\libproblem{kvant-page}{1986-10-p43-3}
\libproblem{city}{2000-11-5}
\libproblem{kvant-page}{2002-06-p29-2}
\libproblem{kvant-page}{1995-04-p53}



\taskpic{
    Зависимость тока от напряжения на элементе $X$ приведена на графике. Постройте график зависимости
    тока от напряжения для схемы, изображенной на рисунке. Схема состоит из резисторов (номиналы указаны)
    и элементов $X$.
}{
    \begin{tikzpicture}[circuit ee IEC]
        \draw (0.2, 2) -- ++(0.3, 0) -- ++(0, 1) to[resistor = {info = $R$}] (2, 3)
            to[resistor = {fill = gray, info = $X$}] (3.5, 3) -- (3.5, 2) -- (3.8, 2);
        \draw (0.5, 2) -- ++(0, -1) to[resistor = {fill = gray, info = $X$}] (2, 1)
            to[resistor = {info = $R$}] (3.5, 1) -- ++(0, 1);
        \termcircuit{0.2}{2};
        \termcircuit{3.8}{2};
    \end{tikzpicture}
}
\begin{figure}[h]
  \centering
  \begin{tikzpicture}
    \draw[thick,->] (0.4,0.5) -- ++(2.5,0) node[above] {$U$};
    \draw[thick,->] (0.5,0.4) -- ++(0,2.5) node[right] {$I$};
    \draw[red,very thick] (0.5,0.5) -- ++(1.5,0) -- ++(0,2);
    \draw (2,0) node {$U_0$};
  \end{tikzpicture}
\end{figure}

\libproblem{kvant-page}{1989-04-p62-4}
\libproblem{city}{2001-10-3}
\libproblem{kvant-page}{1980-02-p42-3}